.. _readme:

Интерполирование:
=================

.. _intro:

На входе должны быть:

- Действительные параметры, которые можно заранее зафиксировать, но которые так же можно менять :math:`-100 \leq \alpha, \beta, \gamma, \delta, \varepsilon, \mu \leq 100`
- Действительные размеры окна, то есть размеры отображаемой на графике области, которые должны быть обозначены соотв. точками :math:`-100 \leq A,B,C,D \leq 100`
- Натуральное число узлов интерполяции (больше не значит лучше) :math:`0 < n \leq 200`
- Параметр :math:`\Delta` необходимый для вычисления приближенной производной, который может принимать значения из :math:`\{1, 0.1, 0.01, 0.001, 0.0001\}`
- Возможность выделения на графике функций :math:`f(x)`, :math:`P_n(x)`, :math:`r_n(x)`, :math:`\partial f(x)`, :math:`\partial P_n(x)`

.. _preparation:
В данной реализации должно пройизойти:

- Выделение элементарных математических функций (в отдельную библиотеку f_math) и некоторых их композиций в отдельные классы таким образом, что выполняется поддержка вычисления их значения от числа любого типа или от *ndarray*, например от **np.linspace()** для возможности отрисовки графика
- Доведение до ума использования стандартной библиотеки *matplotlib* для отрисовки графика согласно описанному выше
- Использование форм на PyQt для управления параметрами функции и построенного графика

О вынесении функций:
--------------------
Структура выделения мне видится таким образом:

BaseFunction

   ├── Const

   ├── TrigonometricalFunction
   
    | ├── Sin

    | ├── Cos

    | └── Tan

   ├── Pow

   ├── Exponential  
     
   └── Composition
     | ├── Sum

      | ├── Linear

      | └── Polinom

     | ├── Prod

     | └── Fraction